中英聯合聲明失效 川普從一中解套？

中英聯合聲明失效 川普從一中解套？

華盛頓記者張加╱5日電 | 聯合新聞網

美國川普政府對台軍售後，是否可能調整對台政策成焦點。白宮國安會前官員韋德寧5日指出，川普政府應發現最符合美台與兩岸穩定的利益，是以現狀為前提，建立台灣政策；國防部前官員包士可則表示，中國大陸稱「中英聯合聲明」已過時，這可能讓美國總統川普有更好的機會，拋棄「一中」，調整美國對台政策。

在前總統小布希政府擔任白宮國安會前亞洲事務資深主任韋德寧5日在全球台灣研究所網站刊登專文指出，美國對台軍售對於北京是個明顯的表態，表示美國對於和平解決台灣問題的承諾仍堅定不移。

韋德寧表示，他深信美國隊台灣的防禦承諾是兩岸關係穩定的關鍵因素；基於許多原因，川普政府將發現最符合美國、台灣與兩岸穩定的利益，即是以現狀為前提，建立台灣政策，並持續試圖改善兩岸關係。

中英聯合聲明係有法律約束力
(中英聯合聲明有去聯國登記)
中美三個聯合公報係無法律約束力

完全唔關事台仔都可以攞黎打飛機